<resources>
    <string name="app_name">PADC Professional Project</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="dummy_data">ကုလသမဂ္ဂ လုံခြုံရေးကောင်စီ အနေဖြင့် မြန်မာနိုင်ငံကို အပြည်ပြည်ဆိုင်ရာ ရာဇဝတ်တရားရုံး (ICC) သို့ လွှဲပြောင်းပေးသင့်ကြောင်း နိုဝင်ဘာ ၃ ရက်တွင် လူ့အခွင့်အရေးဆိုင်ရာ စောင့်ကြည့်ရေးအဖွဲ့ (HRW) က ထုတ်ပြန်ကြေညာခဲ့သည်။ အဘယ့်ကြောင့်ဆိုသော် တိုင်းရင်းသားလူမျိုးစု ရိုဟင်ဂျာများ (ဘင်္ဂါလီ မွတ်စလင်များကို ၎င်းတို့၏ ရည်ညွှန်းဖော်ပြချက်) အပေါ် အစုလိုက်အပြံုလိုက် ရက်စက်ကြမ်းကြုတ်မှုများ ပြုလုပ်ခဲ့ခြင်းကို စုံစမ်းစစ်ဆေးရန် ပျက်ကွက်မှုကြောင့် ဖြစ်သည်ဟု ဖော်ပြထားသည်။ ကုလသမဂ္ဂ အဖွဲ့ဝင်နိုင်ငံများ အနေဖြင့် ICC နှင့် အခြား တရားရုံးများ၌ တရားစွဲဆိုမှုများကို ဆက်လက်ဆောင်ရွက်နိုင်ရန် ရာဇဝတ်မှုဆိုင်ရာ အထောက်အထားများ စုဆောင်းရေးအတွက် လုပ်ငန်းစဉ်များ ဆောင်ရွက်သင့်သည်ဟုလည်း ပြောကြားထားသည်။</string>
    <string name="btn_commemt_news">Comment</string>
    <string name="btn_send_to_news">Send to</string>
    <string name="dummy_news_detail">Facebook ကဏ္ဍအပေါ်မူတည်ပြီး လူငယ်များ၏ အသက်ဆုံးရှုံးမှုဖြစ်ပေါ်နေသဖြင့် လူငယ်မူဝါဒကို သဘောတူလက်ခံ၍ Action Plan ရေးဆွဲရာ၌ Traditional Challenge အပေါ် ထည့်သွင်းရေးဆွဲသွားရန် လိုအပ်သည်ဟု နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ် မှာကြားထားကြောင်း ပြန်ကြားရေးဝန်ကြီးဌာန၏ သတင်းထုတ်ပြန်ချက်အရသိရပြီး လူငယ်ဘက်စုံဖွံ့ဖြိုးရေးပွဲတော် ကျင်းပရေးအတွက် တတိယအကြိမ် ညှိနှိုင်းအစည်းအဝေးသို့ တက်ရောက်လာသည့် ပြည်ထောင်စုဝန်ကြီးများက နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ်က ယင်းကဲ့သို့မှာကြားထားကြောင်း ထည့်သွင်းဆွေးနွေးခဲ့ခြင်းဖြစ်သည်။  အဆိုပါအစည်းအဝေးကို နိုဝင်ဘာ ရ ရက်တွင် နေပြည်တော်ရှိ ပြန်ကြားရေးဝန်ကြီးဌာန အစည်းအဝေးခန်းမ၌ ပြုလုပ်ခဲ့ခြင်းဖြစ်ပြီး ပြည်ထောင်စုဝန်ကြီး ဒေါက်တာဖေမြင့်၊ ဒေါက်တာမျိုးသိမ်းကြီး၊ ဒေါက်တာမြင့်ထွေးနှင့် ဒေါက်တာဝင်းမြတ်အေးတို့ တက်ရောက်ခဲ့ကာ နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ်က လူငယ်မူဝါဒကို သဘောတူလက်ခံ၍ Action Plan ရေးဆွဲရာ၌ Traditional Challenge အပေါ် ထည့်သွင်းရေးဆွဲသွားရန် လိုအပ်သည်ကို မှာကြားထားကြောင်း၊ Traditional Challenge ဆိုသည်မှာ မီဒီယာနှင့် Facebook ကဏ္ဍဖြစ်ပြီး Facebook ကဏ္ဍအပေါ်မူတည်ပြီး လူငယ်များ၏အသက်ဆုံးရှုံးမှုများ ဖြစ်ပေါ်နေသဖြင့် အဆိုပါစိန်ခေါ်မှုများသည် အရေးကြီးသည့်အတွက် လူငယ်မူဝါဒဆိုင်ရာ Action Plan ရေးဆွဲရာ၌ မည်သို့ကိုင်တွယ်ဖြေရှင်းရမည်၊ မည်သို့တားဆီးကာကွယ်ရမည်ကို ထည့်သွင်းရေးဆွဲသွားရန် လိုအပ်ကြောင်း စသည့်အချက်များကို ထည့်သွင်းဆွေးနွေးခဲ့သည်ဟု သတင်းထုတ်ပြန်ချက်အရ သိရသည်။Facebook ကဏ္ဍအပေါ်မူတည်ပြီး လူငယ်များ၏ အသက်ဆုံးရှုံးမှုဖြစ်ပေါ်နေသဖြင့် လူငယ်မူဝါဒကို သဘောတူလက်ခံ၍ Action Plan ရေးဆွဲရာ၌ Traditional Challenge အပေါ် ထည့်သွင်းရေးဆွဲသွားရန် လိုအပ်သည်ဟု နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ် မှာကြားထားကြောင်း ပြန်ကြားရေးဝန်ကြီးဌာန၏ သတင်းထုတ်ပြန်ချက်အရသိရပြီး လူငယ်ဘက်စုံဖွံ့ဖြိုးရေးပွဲတော် ကျင်းပရေးအတွက် တတိယအကြိမ် ညှိနှိုင်းအစည်းအဝေးသို့ တက်ရောက်လာသည့် ပြည်ထောင်စုဝန်ကြီးများက နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ်က ယင်းကဲ့သို့မှာကြားထားကြောင်း ထည့်သွင်းဆွေးနွေးခဲ့ခြင်းဖြစ်သည်။  အဆိုပါအစည်းအဝေးကို နိုဝင်ဘာ ရ ရက်တွင် နေပြည်တော်ရှိ ပြန်ကြားရေးဝန်ကြီးဌာန အစည်းအဝေးခန်းမ၌ ပြုလုပ်ခဲ့ခြင်းဖြစ်ပြီး ပြည်ထောင်စုဝန်ကြီး ဒေါက်တာဖေမြင့်၊ ဒေါက်တာမျိုးသိမ်းကြီး၊ ဒေါက်တာမြင့်ထွေးနှင့် ဒေါက်တာဝင်းမြတ်အေးတို့ တက်ရောက်ခဲ့ကာ နိုင်ငံတော်၏ အတိုင်ပင်ခံပုဂ္ဂိုလ်က လူငယ်မူဝါဒကို သဘောတူလက်ခံ၍ Action Plan ရေးဆွဲရာ၌ Traditional Challenge အပေါ် ထည့်သွင်းရေးဆွဲသွားရန် လိုအပ်သည်ကို မှာကြားထားကြောင်း၊ Traditional Challenge ဆိုသည်မှာ မီဒီယာနှင့် Facebook ကဏ္ဍဖြစ်ပြီး Facebook ကဏ္ဍအပေါ်မူတည်ပြီး လူငယ်များ၏အသက်ဆုံးရှုံးမှုများ ဖြစ်ပေါ်နေသဖြင့် အဆိုပါစိန်ခေါ်မှုများသည် အရေးကြီးသည့်အတွက် လူငယ်မူဝါဒဆိုင်ရာ Action Plan ရေးဆွဲရာ၌ မည်သို့ကိုင်တွယ်ဖြေရှင်းရမည်၊ မည်သို့တားဆီးကာကွယ်ရမည်ကို ထည့်သွင်းရေးဆွဲသွားရန် လိုအပ်ကြောင်း စသည့်အချက်များကို ထည့်သွင်းဆွေးနွေးခဲ့သည်ဟု သတင်းထုတ်ပြန်ချက်အရ သိရသည်။</string>
    <string name="msg_generic_no_data">No Data To Display</string>
    <string name="lbl_refresh">Refresh</string>


    <string name="dummy_news_detail_one">“Framework (နိုင်ငံရေးဆွေးနွေးမှုဆိုင်ရာမူဘောင်)၊ ToR (လုပ်ငန်းလမ်းညွှန်) ငါးခု၊ SOP (လုပ်ထုံးလုပ်နည်း) တစ်ခု၊ အားလုံးပေါင်း ခုနစ်မျိုးပေါ့။ တချို့အားလုံးနီးပါး အတည်ပြုနိုင်ခဲ့တယ်။ တချို့အပိုင်းတွေမှာတော့ ကျွန်တော်တို့ ဆက်လက်ဆွေးနွေးဖို့ မူဘောင်မှာ သုံးချက်ကျန်တယ်။ ကျန်တဲ့အပိုင်းတွေက ကြီးကြီးမားမားမဟုတ်ဘူး။ သက်ဆိုင်ရာအစုအဖွဲ့နဲ့ ပြန်ဆွေးနွေးရမယ့်ဟာကတစ်ခု။ နောက်အစုအဖွဲ့နှစ်ဖွဲ့ကြားပြန်ပြီးတော့ အလွတ်သဘော ဆက်လက်ဆွေးနွေးရမယ့်ကိစ္စတွေက တစ်ခုပေါ့။ အဲ့ဒါနဲ့ ကျွန်တော်တို့က မပြတ်သေးတာ” ဟု ဦးဇော်ဌေးက ပြောကြားသည်။
    အဆိုပါမူဘောင်တွင် ဆွေးနွေးရန် ကျန်ရှိသည့်အချက်များပေါ်မူတည်၍ လုပ်ငန်းလမ်းညွှန် (ToR) များရေးဆွဲရသောကြောင့် လုပ်ငန်းလမ်းညွှန်သည် ငါးခုရှိကြောင်း ၎င်းက ပြောကြားသည်။

    နိုင်ငံရေးဆွေးနွေးမှုဆိုင်ရာ မူဘောင်တွင် ဆွေးနွေးရန်ကျန်ရှိသည့် သုံးချက်အနက် အကြောင်းအရာတူသည့်နှစ်ချက်မှာ အခြေခံမူတွင်လည်းကောင်း၊ ဆွေးနွေးရမည့်ကဏ္ဍအလိုက် ခေါင်းစဉ်များအောက်တွင်လည်းကောင်း၊ လုံခြုံရေးဆိုင်ရာ ပြန်လည်ပေါင်းစည်းရေးနှင့် ပတ်သက်သည့်ကိစ္စအား ထည့်သွင်းရန်ဖြစ်ကြောင်းနှင့် ကျန်တစ်ချက်မှာ ပြည်ထောင်စုသဘောတူစာချုပ်ကို လွှတ်တော်တင်သည့်အပိုင်းဖြစ်ကြောင်း ဦးဇော်ဌေး၏ ပြောကြားချက်အရ သိရသည်။
    </string>

    <string name="dummy_news_detail_two">ယာဉ်တိုက်မှုဖြစ်ပွားပြီးနောက် HILUX SURF ယာဉ်မောင်း ဦးခင်ဇော်တွင် ရင်ဘတ်ချိုင့်ဝင် ဒဏ်ရာ၊ အတူလိုက်ပါသူ ရဲအုပ်တင်လင်းတွင် ရင်ဘတ်ချိုင့်ဝင်ဒဏ်ရာ၊ ၀ဲဘက်ခြေသလုံးကျိုး ၀ဲပေါင်ကျိုးဒဏ်ရာနှင့် ၆ ဘီး ကရိန်းတင်ယာဉ်ပေါ် လိုက်ပါသူ ဟိန်းမင်းဇော် ၂၂ နှစ်(ဘ)ဦးမောင်ကြီး ကျောက်လုပ်သား၊သံလျင်မြို့နေသူတွင် ဦးခေါင်းယာဘက် ပေါက်ပြဲဒဏ်ရာ၊ ယာရင်အုံပေါက်ပြဲဒဏ်ရာ၊ယာခြေထောက်ကျိုး ဒဏ်ရာများရရှိကာ အခင်းဖြစ်နေရာတွင် သေဆုံးသွားသွားခဲ့ကြောင်း၊ ၆ ဘီးယာဉ်ပေါ်ပါ ကျန် လေးဦးမှာ ထိခိုက်ဒဏ်ရာ(မစိုးရိမ်ရ)များ ရရှိသွားခဲ့ပြီး တောင်ငူပြည်သူ့ဆေးရုံတွင် ဆေးကုသမှု ခံယူခဲ့ရကြောင်း၊ HILUX SURF ယာဉ်မှာ ရှေ့ခေါင်းပိုင်းတစ်ခုလုံး ကြေမွပျက်စီးသွားခဲ့ပြီး၊ ၆ ဘီး ကရိန်းတင်ယာဉ်မှာ ရှေ့ခေါင်းဘယ်ဘက်ခြမ်းနှင့် ကိုယ်ထည်များ ပျက်စီးသွားခဲ့ကြောင်း သိရသည်။

အဆိုပါ ယာဉ်မတော်တဆမှုဖြစ်စဉ်နှင့်ပတ်သက်ပြီး ၆ ဘီး ယာဉ်မောင်း ကျော်ဝင်းနိုင်နှင့် HILUX SURF ယာဉ်မောင်း ဦးခင်ဇော်တို့အား အရေးယူပေးပါရန် ဒုရဲအုပ်မျိုးမင်းဦးမှ တရားလိုလုပ် အမှုဖွင့် တိုင်တန်းခဲ့သောကြောင့် ကျွန်းကုန်းနယ်မြေ ရဲစခန်းမှ ယာဉ်(ပ)၁၄/၂၀၁၇၊ ပြစ်မှုပုဒ်မ ၃၃၇/၃၃၈/၃၀၄-က အရ အမှုဖွင့် အရေးယူထားကြောင်း သိရသည်။</string>
    <string name="btn_forgot_password"><u><i>Forget  Password</i></u></string>
    <string name="btn_to_register"><u><i>New User? Register</i></u></string>
    <string name="lbl_navigate_to_login">Already have account?</string>
    <string name="hint_enter_phone">Your Phone</string>
    <string name="hint_enter_email">Your Email</string>
    <string name="hint_enter_password">Enter Password</string>
    <string name="lbl_mark_my_home_on_google_map">I\'m home</string>

</resources>
